Excel 求助

如圖所示，如果A２=A３(即係location = location既話）, remaining capacity 就會等於番相對應既數字。

E.g, A2 = A3 (A38-01-11 = A38-01-11) , b2 = b3 = 25%.

如果要做到以上既效果條ＦＯＲＭＵＬＡ應該點ＳＥＴ？？？ ＴＨＸ！！！

推

咩叫相對應既數字

same question.... 唔明樓主講乜, 有冇人解讀?

vlockup?

sorry，係我講得唔夠清楚，
即係a2 = a3 (same location),
但係b2 係吉既，我想b2 = b3 (25%)

都唔係好明, 但係vlookup <>error應該做到?

=ifna(vlookup(A&row(), A1:B&row()-1, 2, FALSE), vlookup(A&row(), A&row()+1:B1048576, 2, FALSE))
類似咁

唔得
＝vlookup(a2,a:b,2,0) ，結果出晒０....

因為佢lookup左A2

可唔可解釋下？？完全睇唔明

Ifna改if=0

look 唔到

我另外開多行都唔得

=if(vlookup(A&row(), A1:B&row()-1, 2, FALSE)=0, vlookup(A&row(), A&row()+1:B1048576, 2, FALSE), vlookup(A&row(), A1:B&row()-1, 2, FALSE))
試試

好似都係唔work, 整個pivot再做vlookup啦

Copy個table
開張sheet select曬2個column
Remove duplicate
係原本張sheet set返vloopup

我諗到個簡單D 既方法, 不過assume 你columnA既字長度全部一樣計

sorry, =IF(LEN(C2)>10,"Y","N") 個行掉得, 唔洗用,

應該話係assume 你column B 個行係數字先岩

唔明

但係colum b 有Ｄ數字係一樣，

好似b5 同b 20 都係０.25

可唔可以show 個結果望望

你簡曬兩個column先禁就無事

其實只係好簡單既sumifs已經做到, sumifs(B:B,A:A,A2)

小弟試下答, 唔一定啱...

＝vlookup(a2,a:b,2,0) ，結果出晒０....<-- 係正常, 因為你想出A:B 第二個 COLUMN, 而VLOOPUP 係掃第一個同VALUE GA 數, 你而家 A2 係 A-38-01-11, 而B2 係 SPACE, 所以, 佢出0 係正常的